[
  {
    "question": "Tolong bacakan bab musnad ilaih!",
    "options": ["Iya", "Tidak"],
    "answer": "Iya"
  },
  {
    "question": "Tolong bacakan bab musnad!",
    "options": ["Iya", "Tidak"],
    "answer": "Iya"
  },
  {
    "question": "Tolong bacakan bab tasybih!",
    "options": ["Iya", "Tidak"],
    "answer": "Iya"
  },
  {
    "question": "Tolong bacakan muqaddimah!",
    "options": ["Iya", "Tidak"],
    "answer": "Iya"
  },
  {
    "question": "Alasan pengarang menggunakan bahar rojaz terdapat pada bait berapa?",
    "options": ["5", "2", "3", "19"],
    "answer": "19"
  },
  {
    "question": "Pengaranng menuliskan nama kitab ini, di bait berapakah itu?",
    "options": ["15", "22", "10", "20"],
    "answer": "22"
  },
  {
    "question": "Penjelasan tujuan penyebutan musnad pada bait berapa?",
    "options": ["97", "22", "90", "92"],
    "answer": "97"
  },
  {
    "question": "Pengertian akan takhsis terdapat pada bait berapa?",
    "options": ["120", "119", "11", "118"],
    "answer": "118"
  },
  {
    "question": "Pembagian takhsis terdapat pada bait berapa?",
    "options": ["120", "110", "11", "119"],
    "answer": "119"
  },
  {
    "question": "Ada orang alim namun lupa dengannya (yakni akan ilmunya) terdapat pada bait berapa?",
    "options": ["31", "30", "41", "39"],
    "answer": "39"
  },
  {
    "question": "Doa pengarang terhadap kitab dan pembaca terdapat pada bait berapa?",
    "options": ["23-24", "22", "20", "25"],
    "answer": "23-24"
  },
  {
    "question": "Tujuan ilmu balaghah disebutkan pada bait berapa?",
    "options": ["23-24", "24", "22", "28"],
    "answer": "28"
  },
  {
    "question": "Tujuan ilmu ma'ani disebutkan pada bait berapa?",
    "options": ["27", "21", "29", "28"],
    "answer": "29"
  },
  {
    "question": "Tujuan ilmu bayan disebutkan pada bait berapa?",
    "options": ["13-24", "30", "22", "28"],
    "answer": "30"
  },
  {
    "question": "Pembagian ilmu ma'ani terdapat pada bait berapa?",
    "options": ["35-35", "35", "2", "32-34"],
    "answer": "32-34"
  },
  {
    "question": "Pengertian hakiki terdapat pada bait berapa?",
    "options": ["170", "173", "175", "174"],
    "answer": "174"
  },
  {
    "question": "Penjelasan mengenai istiarah terhadap pada bait berapa?",
    "options": ["120", "183", "179", "182"],
    "answer": "182"
  },
  {
    "question": "Ada berapa pembagian ilmu bayan?",
    "options": ["3", "2", "1"],
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "Penjelasan mengenai talmih berada pada bait berapa?",
    "options": ["271", "272", "273", "274"],
    "answer": "273"
  },
  {
    "question": "Sebutkan rukun-rukun tasybih!",
    "options": ["Musyabbah, musyabbah bih, adat tasybih, wajah tasybih", "Wajah tasybih, adat tasybih", "Musyabbah, musyabbah bih, wajah tasybih"],
    "answer": "Musyabbah, musyabbah bih, adat tasybih, wajah tasybih"
  },
  {
    "question": "Menjadikan musnad sebagai mufrad sebab apa saja dan pada bait berapa?",
    "options": ["Tidak bertujuan menguatkan hukum, dan tidak bertujuan sababi. Terletak pada bait ke 98", "Tidak bertujuan menguatkan hukum, dan tidak bertujuan sababi. Terletak pada bait ke 99", "Bertujuan menguatkan hukum, dan bertujuan sababi. Terletak pada bait ke 98"],
    "answer": "Tidak bertujuan menguatkan hukum, dan tidak bertujuan sababi. Terletak pada bait ke 98"
  },
  {
    "question": "Sebutkan pembagian qoshor musnad!",
    "options": ["Qoshor mubalaghah dan sababi", "Qoshor tahkiki dan mubalaghah", "Qoshor tahkiki dan sababi", "Qoshor hakiki dan sababi"],
    "answer": "Qoshor tahkiki dan mubalaghah"
  },
  {
    "question": "Penjelasan qoshor musnad terdapat pada bait berapa?",
    "options": ["20", "106", "107", "105"],
    "answer": "107"
  },
  {
    "question": "Musnad menjadi jumlah disebabkan apa dan pada bait berapa?",
    "options": ["Sebab sababi dan tujuan menguatkan. Pada bait ke 107", "Sebab sababi dan tujuan menguatkan. Pada bait ke 108", "Sebab sababi dan tidak bertujuan menguatkan. Pada bait ke 105", "Sebab menginakan dan tujuan menguatkan. Pada bait ke 107"],
    "answer": "Sebab sababi dan tujuan menguatkan. Pada bait ke 107"
  },
  {
    "question": "Naat dibagi menjadi berapa?",
    "options": ["3", "1", "2"],
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "Fasl tarkib majas terdiri dari berapa bait?",
    "options": ["2", "1", "3", "4", "5", "6"],
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "Fasl perubahan (taghyir) i'rab terdiri dari berapa bait?",
    "options": ["2", "1", "3", "4", "5", "6"],
    "answer": "1"
  },
  {
    "question": "Bab ma'mul-ma'mul yang berhubungan dengan fi'i terdiri dari berapa bait?",
    "options": ["2", "1", "3", "4", "5", "7"],
    "answer": "7"
  },
  {
    "question": "Muqaddimah kitab ini terdiri dari berapa bait?",
    "options": ["22", "23", "24"],
    "answer": "24"
  },
  {
    "question": "Ada berapa qorinah dalam majaz istiarah?",
    "options": ["5", "1", "4", "3"],
    "answer": "3"
  },
  {
    "question": "Sebutkan qorinah dalam majaz istiarah!",
    "options": ["Jama', ghairu jama'", "Mufrad, ghairu mufrad", "Jama', ma'dud", "Mufrad, ma'dud, muallaf"],
    "answer": "Mufrad, ma'dud, muallaf"
  }
]
